劇場版 夏目友人帳～うつせみに結ぶ～ 緣結空蟬 討論區

人と妖の間で忙しい毎日を送る夏目は、
偶然昔の同級生・結城と再会したことで、妖にまつわる苦い記憶を思い出す。
そんな頃、夏目は、名前を返した妖の記憶に出てきた女性・津村容莉枝と知り合う。
レイコのことを知る彼女は、いまは一人息子の椋雄とともに穏やかに暮らしていた。
彼らとの交流に心が和む夏目。
だが、親子の住む町には謎の妖が潜んでいるらしかった。
そのことを調べに行った帰り、ニャンコ先生の体についてきた"妖の種"が、
藤原家の庭先で、一夜のうちに木となって実をつける。
どことなく自分に似た形のその実を食べてしまったニャンコ先生が、
なんと3つに分裂してしまう――!?

原作
緑川ゆき
月刊ＬａＬａ（白泉社）連載

総監督
大森貴弘

監督
伊藤秀樹

脚本
村井さだゆき

MCL:
百老匯:

睇完有d失望
成個故事好似夾硬溝埋一齊去做劇場版
名取更加為出而出
極少描述老母同假仔之間既關係 完全投放唔到感情
老實講tv版好睇好多 唯一可取係首歌好聽

同意...成套嘢散散地 積聚唔到個感情
如果講多啲個8年入面有咩特別嘢會好啲

本身諗住可以刷幾次, 依家都係不了

留名
今日睇完個人認為個小學同學出場果段可有可無
雖然個結尾都有少少意義但想帶出嘅訊息其實透過班長同新登場嘅果個呀媽同呀仔一樣帶得出
另外我自己睇到呀仔一出場已經估到
但感動點都仲係有嘅
尤其當bgm一播嘅時候
Btw見上個po有人講劇場版冇講翻原作嘅主線
我自己就覺得作為原創劇本
始終冇原作支撐下係好難講主線（除非原作者有份參與劇本構造）
另外關於悶唔悶嘅問題
我覺得夏目無論原作定動畫本身劇情嘅節奏就比較慢同平淡
而劇場版嘅份量更多會更加拖長哂d節奏
的確前部分未入正題真係有少少拖長
但夏目依套作品個特色本來就係平淡嘅劇情入面尋找能感動並治癒人心嘅細節
我覺得依個特色都係keep到嘅

前日睇完，都係比較失望
畢竟個故事好似有少少拉布咁黎做
強硬咁做左套劇場版出黎
夏目童年個fd、班長唔知乜春作文拎第3果D其實真係可以飛曬佢

呢個就係問題 製作組係100%食老本 夾硬sell溫情
不過佢sell又sell得柒 完全唔俾觀眾時間去投入感情
慢都無所謂 有睇夏目既人都唔會在意
但係睇到一半都唔知邊條先係主線真係唔掂

可能係期望太高
覺得tv版既一集集仲感人
不過overall ok,隻歌加哂分

可能係我講得唔清楚..？
我講嘅交代主線係指上個po d人講原作入面夏目爺爺依段
唔係指劇場版嘅果兩母子

其實我又唔覺得劇場版sell溫情sell得唔好
但同意成個劇情分得太散
感覺似係刻意由以往單人（通常係夏目）敘述劇情嘅手法換成多人而產生太多支線（我覺得係因為想拉長條線黎講）
造成睇到開始combine支線時溫情先帶到出黎

式神同長老都係多餘
乜野狗屎垃圾都放埋一齊
寧願睇一集動畫好過
仲有我見佢好似話作者有份監修

我同你講個主線應該兩樣野黎
我想講既係太遲先入正題

依層我都同意
有種鋪梗鋪太長嘅feel

夏目係唔係祖母轉世遲d會唔會性轉變女人